求救 : 日式昆布柴魚高湯製作

第一次學人整日式高湯，完全失敗，請問以下步驟有無錯？

1. 先將 6-8 片大昆布用凍水浸一晚
2. 昆布連凍水拎去煲
3. 開始有泡出，收細火，煮多三十秒，撈起昆布
4. 煲滾，熄火落柴魚花，約一分鐘後撈起。

出黎既係高湯係近乎透明無味。請問錯在邊到呢？

材料太少

日本湯咁易煮都fail....

我覺得係你味覺出現問題
你倒一杯出黎加少少鹽再試真啲啦，加左鹽鮮味會超級明顯。

昆布有冇剪開

洗唔洗6-8 片咁多呀

你要整幾多，你用咩昆布，正常唔洗用六至八片咁多，仲有聽講唔洗浸一晚
你過程應該都正常會出味，他近乎無味又真係有啲奇

上YouTube 睇下人地點整

我睇食譜話 2L 水 , 30 gram 昆布 , 30 gram 柴魚 ... 唔啱？
定係要再落多 d ？

我見食譜無寫落鹽，以為係真正煮野先落 ...

煮嗰時唔洗落，用嗰時落

睇下啲昆布同柴魚係咪中國製先啦

我響激安買，20 蚊包自稱真昆布 ... 柴魚花都係一樣價。我估唔會相差太遠掛？

少D昆布 落多兩三倍柴魚

要剪開？唔係原片落去煮？

唔洗剪

我見人地正常應該係淺黃色，但我出到黎只係有少少顏色 (近乎透明)，所以我先唔明點解 ... 係做錯定唔夠料呢？

我都覺

我會剪

影下材料上來俾大家睇下

同埋唔好熄火落柴魚
水滾落柴魚轉細火煮1-2分鐘先隔走

應該啱掛？

剪開會易出味D

OK，聽日由頭再試—次。

1. 凍水 1.5L 浸 3-4 片昆布 2-3 hr
2. 凍水連昆布煲到出煙，收細火，撈起昆布
3. 細火 keep 住煲，落柴魚， 1-2 min 後撈起
4. 明火煮滾，收起待用。

咁樣啱唔啱呢？

昆布有無洗過先浸？